# モジュール201では、例を使って学習します。

もし[JavaScript](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript)、[TypeScript](https://www.typescriptlang.org/)、または[React](https://react.dev/)が完全に初めてのものであるならば、このモジュールでは多くの新しいアイデアに出会うことになるでしょう。

もしReactの経験があるならば、このモジュールはCardanoをアプリケーションに統合するための迅速なスタートを支援します。

各例は、Cardanoをアプリに統合する方法についての背景知識を構築するのに役立つように設計されています。各例では、ReactやCardanoの開発における重要な概念が紹介されます。さらなる探求のための提案も用意されています。

## <br />

## JavaScriptの開発環境 = Node.js (ノード・ジェイエス)

JavaScriptの開発環境である[Node.js](https://nodejs.dev/en/)をセットアップする必要があります。第[201.1レッスン](/modules/201/2011)で重要なステップをカバーします。

## <br />

## Live Codingにおける例示

その後、レッスン201.2から201.5では、例を用いて学びます。[Components](https://react.dev/learn/your-first-component)の動作を見ることができ、Cardanoブロックチェーンからライブデータをクエリする方法も見ていきます。Live Codingでは、これらの例を詳細に見ていきます。

## <br />

## なぜTypeScriptか

全てのフロントエンドの例で、私たちはTypeScriptを使用します。詳細はこちらで読むことができます：["TypeScript is JavaScript with syntax for types."](https://www.typescriptlang.org/)

私たちはTypeScriptを使用する理由は2つあります：

1. Haskellと同様に、TypeScriptは強力に型付けされたプログラミング言語です。言語をまたいでアプリケーション設計を考える場合、型が明確に定義されていると、はるかに簡単になります。
2. このコースでは、[Mesh.js](https://meshjs.dev/)や[plu-ts](https://pluts.harmoniclabs.tech/)などのツールを使用しており、これらはTypeScriptで書かれています。

ビルドしながら型を使用する利点を見ていきましょう。

## <br />

## JavaScript、TypeScript、およびReact：学ぶ方法はたくさんあります。

良いニュースは、これらは詳細に文書化された人気のある言語です。ウェブでチュートリアルを検索することで自分で確認できます。以下は始めるための公式リンクです：

- [React Documentation](https://react.dev/learn)
- [Learn React](https://react.dev/learn)
- [TypeScript Handbook](https://www.typescriptlang.org/docs/handbook/intro.html)

JavaScript、TypeScript、またはReactで何かを達成する方法をAIアシスタントに尋ねると、チャットモデルのトレーニングにはこれらの3つの言語に関する豊富な例があるため、良い回答が得られる可能性が高いです。

## <br />

## コンセプト

このモジュールのレッスンは、ReactとMeshの動作の高レベルな概要を提供し、より深い探求の準備を整えます。これがすべて新しい情報である場合、アイデアをつかむためにぜひご覧いただければと思います。そして、さらに深く掘り下げたい場合、これらのレッスンが打ち上げ台として役立つことを願っています。

さあ、始めましょう。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx"
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>
